<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Mareuwei</title>
  
  <subtitle>生活中最不能缺少的就是乐趣</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2019-08-14T13:39:04.822Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>Mareuwei</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>习近平总书记的民生关切事</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/08/14/%E4%B9%A0%E8%BF%91%E5%B9%B3%E6%80%BB%E4%B9%A6%E8%AE%B0%E7%9A%84%E6%B0%91%E7%94%9F%E5%85%B3%E5%88%87%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/08/14/习近平总书记的民生关切事/</id>
    <published>2019-08-14T02:36:05.000Z</published>
    <updated>2019-08-14T13:39:04.822Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>此番将7篇文章再浓缩,22个故事再精编,力争用几分钟让你感受到习近平总书记“人民对美好生活的向往就是我们的奋斗目标”的深厚情怀。</p><img src="/2019/08/14/习近平总书记的民生关切事/08/14/习近平总书记的民生关切事/yysy.jpeg" title="yysy"><p>故事一·一首歌的温暖</p><p>2014年春节前夕,习近平总书记来到呼和浩特市儿童福利院,看望这里的孩子们,并聆听孩子们歌唱《感恩的心》。习近平总书记说:“对儿童特别是孤儿和残疾儿童,全社会都要有仁爱之心、关爱之情,共同努力使他们能够健康成长,感受到社会主义大家庭的温暖。”</p><p>如今,有些孩子已经走出福利院,依旧不忘习爷爷的教诲。聋哑女孩王雅妮牢记着习近平总书记“好好学习,学业有成”的叮嘱,成为呼和浩特市特殊教育学校的一名美容课老师。她希望把学到的美容美发技能,教给特殊教育学校的学生,让他们拥有一技之长。</p><p>福利院里,孩子们得到无微不至的关爱,欢声笑语无处不在。</p><p>故事二·一棵树的关怀</p><p>北京市通州区贡院小学学生毕杨难忘绿心城市森林公园的一棵侧柏。“这是习爷爷和我们一起种下的。”</p><p>2019年4月,习近平总书记来到绿心城市森林公园参加首都义务植树活动。他一边劳动,一边向身边的少先队员询问学习生活和体育锻炼情况,祝他们像小树苗一样茁壮成长。</p><p>现在,毕杨开始主动承担一些家务劳动,择菜、洗碗、洗衣服、扫地拖地……通过一件件小事,将劳动意识融入生活之中。她也开始把目光投向了书本以外的广阔天地,今年以《我们都是成长中的小树苗》为题参加了演讲比赛,又随爸爸妈妈一同参观了北京世界园艺博览会。</p><p>故事三·一封信的期待</p><p>陕西省铜川市照金北梁红军小学的孩子们因为一封信,和远在北京的“大朋友”习爷爷结下了不解之缘。</p><p>2018年5月30日,习近平总书记给陕西照金北梁红军小学的学生们回信,祝他们和全国各族少年儿童节日快乐。“希望你们怀着一颗感恩的心,珍惜时光,努力学习,将来做对国家、对人民、对社会有用的人。”习近平总书记在信中叮嘱。</p><p>一年多来,牢记着习近平总书记的嘱托,北梁红军小学在师生中大力开展系列红色教育活动,让革命故事走进了校园,走进了孩子们心灵。</p><p>“我们一定会铭记习爷爷的教诲,珍惜今天的幸福生活,长大后成为建设祖国的栋梁之材。”北梁红军小学学生王天娇语气坚定,稚嫩的脸上绽放出甜美的笑容。</p>  <a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      最近,新华社以“习近平的民生关切事”为主题,分别从“幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶”7个方面,以22个故事为线索,写了7篇文章,集中反映党的十八大以来,在习近平总书记的亲切关怀下,我国民生事业得到长足发展,取得显著成就,充分展现人民群众的获得感、幸福感、安全感。
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>汉化日记</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/08/12/%E6%B1%89%E5%8C%96%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/08/12/汉化日记/</id>
    <published>2019-08-12T14:37:20.000Z</published>
    <updated>2019-08-12T14:37:20.470Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>重温《武林外传》下</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/08/03/%E9%87%8D%E6%B8%A9%E3%80%8A%E6%AD%A6%E6%9E%97%E5%A4%96%E4%BC%A0%E3%80%8B%E4%B8%8B/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/08/03/重温《武林外传》下/</id>
    <published>2019-08-03T07:50:30.000Z</published>
    <updated>2019-08-14T02:42:13.956Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>《武林外传》最经典的剧集之一，发生在中秋月圆夜——<br>第40集《庆中秋好梦一日游，历磨难客栈重聚首》<br>虽然所有人都围在饭桌前，但气氛远不及平时热闹，大家在这个晚上都想起了许久未见的亲人，满脸写着不开心。<br>这个气氛最适合回忆过去，接着众人就开始“如果当初…我…”<br>郭芙蓉：如果当初没来这儿，而是继续闯荡江湖，没准我现在已经是一代女侠了</p><p>大嘴接着说：如果当初自己没辞职当厨子，而是当捕快，现在可能都成为四大神捕了</p><p>老白：如果当初学的不是武功而是医术，没准我现在已经是远近闻名的神医了</p><p>吕秀才：如果当初没有选择读书，而是好好学做生意，那现在整条街市都是我的了。</p><p>小贝：如果我哥当初没死，而是把衡山派发扬光大，没准现在连糖葫芦摊都有了，想吃几串吃几串</p><p>佟湘玉：如果我的相公没死，没准我连娃都有了，一家人团团圆圆和和美美多幸福呀</p><p>接着，他们去了武林外传的一个平行时空（其实就是喝醉了），在那里，同福客栈的人们过上了自己“现在”想要的生活，可他们看上去好像并没有想象中的那么快乐。<br>白展堂成了医生，却痴迷武侠小说，守护不了珍视的人，悔恨自己当初没有学武。<br>佟湘玉嫁了一个渣男，所托非人，巴不得丈夫早点死。<br>吕秀才经营生意，却被人勒索，悔恨当初没读书。<br>郭芙蓉成了大侠，却打不过几个捕快，悔恨没有呆在家里。<br>李大嘴当了捕头，因为受贿勒索，入了大狱，悔恨没有当厨子。<br>莫小贝吃太多糖葫芦吃坏肚子，追悔莫及。<br>原来，他们最想要过的，竟然就是当下的生活。<br>酒醒之后，佟掌柜顿悟：</p><p>生活中有很多的不如意</p><p>如果一不开心，就寄希望于如果当初</p><p>那你永远都不会开心</p><p>幻境再美终是梦，珍惜眼前始为真。认清生活的真相后还能继续热爱生活，要比逃避现实英雄多了。</p><p>说起来容易，做起来真难啊！</p>  <a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      还记得那一年的《武林外传》吗？此篇主要讲述第40集
    
    </summary>
    
      <category term="默认分类" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%BB%98%E8%AE%A4%E5%88%86%E7%B1%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>重温《武林外传》上</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/08/03/%E9%87%8D%E6%B8%A9%E3%80%8A%E6%AD%A6%E6%9E%97%E5%A4%96%E4%BC%A0%E3%80%8B%E4%B8%8A/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/08/03/重温《武林外传》上/</id>
    <published>2019-08-03T04:36:56.000Z</published>
    <updated>2019-08-14T13:57:54.222Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2006年，《武林外传》热播。<br>那时我们刚上初中，校园到处回响着主角们的口头禅：</p><p>白展堂的那招“葵花点穴手”，眼疾手快一个箭步戳到同学身上， 心虚作祟还会紧跟着一句：“谁动谁小狗”。这也是继小学鼠来宝之后的一次最成熟的单押。</p><img src="/2019/08/03/重温《武林外传》上/08/03/重温《武林外传》上/01.jpg" width="01"><p>佟掌柜一句“额滴神呀”，成为我们学习陕西方言的奠基石，她一开口就好像要讲大道理，还会顺便甩你脸上五个肉夹馍。</p><p>郭芙蓉的“排山倒海”，这招要是在现实中想要造成杀伤力，完全靠着吨位取胜，在操场上喊起来也比葵花点穴手有气势得多。</p><p>吕秀才最能装了，满肚子墨水却只能当个账房（没有说账房不好的意思）。上学的时候，只要哪个同学开始说那句“子曾经曰过”，你就知道，他要开始装b了。</p><p>还有和焦太郎神似的李大嘴，天天让别人照顾他七舅老爷的燕小六，有情有义却有点自大固执的邢捕头…..以及片头的音乐“嘿，兄弟，我们好久不见你在哪里？”</p><p>只要这音乐一响起，13年前发生在同福客栈的一幕幕又重新回到眼前。</p><p>很多人都说，再看一遍《武林外传》，发现它不只是一个喜剧，更像是把人生的百态搬到我们面前，其中的五味杂陈，只有我们长大后才能看懂。</p><p>刚毕业时，每个人都曾像郭芙蓉一样，山盟海誓要成为豪杰，成就一番大业，可其实呢，不过是自己不知天高地厚。</p><p>她刚来同福客栈那会儿，觉得自己有一身本事却无处施展，帮倒忙就算了，还非要拉上别人跟她比武，试问有几个普通人能顶得住她那招排山倒海？</p><p>终于，大家对于她的跋扈实在看不下去，白展堂作为武功高强的“盗圣”，语重心长的和她说了这些话：</p><p>练武是用来比的吗？是在它真正需要的时候派上用场。强盗来了你可以迎头痛击，路见不平你可以拔刀相助，威力的源泉，都是来源于你心中的这股正气，即使他没有武功，同样可以天下无敌，你明白吗？</p><p>江湖不是打打杀杀，有人的地方就叫做江湖。只有内心正直，才能成为一代侠客。</p><p>然而，这个浑身正气的白展堂，轻功天下第二，指力世间屈指可数，在同福客栈里却“怂“得很：</p><p>看见捕快吓尿裤子，看见追风差点昏过去，他的形象基本和伟岸的形象搭不上边，多数时候就是一个心理素质有点差的“怂货”。</p><p>但还是觉得老白是帅的，记得他说起自己轻功输给天下第一楚留香时，辩解称：</p><p>“比赛那天，我光脚而且顶风。”</p><p>你看，他连臭屁都那么有味儿。</p><p>不是有那么一句话吗，顺境靠小郭，逆境靠老白，绝境靠秀才。</p><p>其实同福客栈三条汉子里，最不怂的就是看起来最弱不禁风的吕秀才。</p><p>当然，不光表现在他敢追小郭——那个一只手就能把他捏死的江湖女侠。</p><p>也不只是因为他一个秀才敢去扛一点红和降龙十八掌</p><p>是因为在整个同福客栈里，只有秀才敢直面心狠手辣的盗神姬无命，并靠着嘴炮把他终结了。</p><p>自此，一战成名，所到之处必响起战歌：是谁杀了我！而我又杀了谁！</p><p>也是从这一集，吕秀才的形象才开始丰满起来，成为了每个观众内心值得认可的关中大侠。</p><p>在这之前，他最骄傲的事也只有：我三岁识千字，五岁背唐诗，七岁熟读四书五经，八岁精通诗词歌赋。</p><p>当他过分沉溺于这些光环时，一旁的大嘴和老白就会说：“25岁穷得连饭都吃不饱。”“连祖产都卖给掌柜的开客栈了”</p><p>其实每次看见他意难平的样子，还是羡慕的，毕竟他内心的骄傲还没有磨平，他知道自己不是个普通人，是天才。</p><p>毕竟，我们做个普通人，已经足够筋疲力尽。</p><p>《武林外传》里，爱情自然也是个“重头戏”。13年后，以成年人的角度重新回顾时，总能发现自己恋爱时的缩影。</p><p>李大嘴设想的和挚爱蕙兰的婚后生活：她耕田来她织布，她挑水来我浇园。</p><p>怪不得蕙兰不肯接受李大嘴的爱，这份爱太沉重了，这谁顶得住啊。</p><p>大嘴也就在旁人这耍耍嘴皮子，逞逞大男子主义。实实在在的碰到蕙兰了，他可就怂成了另外一个人。</p><p>他不像秀才，秀才碰到自己喜欢的人，还能通过反省，再自信自如的表达自己的爱意。</p><p>大嘴不一样，大嘴是晴天霹雳，是电闪雷鸣，是恰恰恰。大嘴除了做菜，其他时候浑身上下都是自卑的影子。</p><p>而秀才呢，虽然勇于表达自己的爱意，可还是逃不过渣男本质，一边对郭芙蓉深情款款，一边又心系祝无双。</p><p>当大嘴问他：“如果让你再选一次，你会选谁？”时，秀才首先是毫不犹豫地说：“当然是选小郭啦！”</p><p>但然后，他又认真地思考了一下：“既然是假设，如果我当初两个都娶了呢？”</p><p>渣男本质之一：看似深情却又摇摆不一</p><p>这样比起来，白展堂和佟掌柜之间才更像是成年人的爱情，哪怕爱到了心灵深处，但又不肯说出口。</p><p>相比展红绫，老白记得第一次见面湘玉穿什么，会在自己母亲面前维护她，展红绫来了他也没走。在他心中，展红绫是初恋般的存在，但真正能陪他走过八十回的还是佟湘玉。</p><p>毕竟月亮再好，也是挂在天边的好，捧在手里可未必。</p><p>有几集佟掌柜和白展堂因为误会分手后，佟掌柜每天都强颜欢笑假装坚强，直到最后才忍不住吐露心声。</p><p>直到他走的那一刻起，我的心，就像是被几千把刀子同时割着</p><p>割一刀，疼一下</p><p>好不容易结了疤，又是一刀</p><p>我每天都在都在祈祷，忘了他吧</p><p>忘了就好了，忘了就解脱了，忘了就不疼了</p><p>可还是忘不了</p><p>醒了满脑子都是他，好不容易睡着了，梦里头还是他</p><p>小时候看着这几集，恨不得快点演完，觉得好矫情。很久后的某一天突然看懂了，才明白生活不止有开心，还有真真切切的难过。</p>  <a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      还记得那一年的《武林外传》吗？
    
    </summary>
    
      <category term="默认分类" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%BB%98%E8%AE%A4%E5%88%86%E7%B1%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>琵琶行</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/08/02/%E7%90%B5%E7%90%B6%E8%A1%8C/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/08/02/琵琶行/</id>
    <published>2019-08-02T01:43:43.000Z</published>
    <updated>2019-08-02T01:45:41.880Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>浔阳江头夜送客，枫叶荻花秋瑟瑟。主人下马客在船，举酒欲饮无管弦。醉不成欢惨将别，别时茫茫江浸月。</p><p>忽闻水上琵琶声，主人忘归客不发。寻声暗问弹者谁，琵琶声停欲语迟。移船相近邀相见，添酒回灯重开宴。千呼万唤始出来，犹抱琵琶半遮面。转轴拨弦三两声，未成曲调先有情。弦弦掩抑声声思，似诉平生不得志。低眉信手续续弹，说尽心中无限事。轻拢慢捻抹复挑，初为《霓裳》后《六幺》。大弦嘈嘈如急雨，小弦切切如私语。嘈嘈切切错杂弹，大珠小珠落玉盘。间关莺语花底滑，幽咽泉流冰下难。冰泉冷涩弦凝绝，凝绝不通声暂歇。别有幽愁暗恨生，此时无声胜有声。银瓶乍破水浆迸，铁骑突出刀枪鸣。曲终收拨当心画，四弦一声如裂帛。东船西舫悄无言，唯见江心秋月白。</p><p>沉吟放拨插弦中，整顿衣裳起敛容。自言本是京城女，家在虾蟆陵下住。十三学得琵琶成，名属教坊第一部。曲罢曾教善才服，妆成每被秋娘妒。五陵年少争缠头，一曲红绡不知数。钿头银篦击节碎，血色罗裙翻酒污。今年欢笑复明年，秋月春风等闲度。弟走从军阿姨死，暮去朝来颜色故。门前冷落鞍马稀，老大嫁作商人妇。商人重利轻别离，前月浮梁买茶去。去来江口守空船，绕船月明江水寒。夜深忽梦少年事，梦啼妆泪红阑干。</p><p>我闻琵琶已叹息，又闻此语重唧唧。同是天涯沦落人，相逢何必曾相识！我从去年辞帝京，谪居卧病浔阳城。浔阳地僻无音乐，终岁不闻丝竹声。住近湓江地低湿，黄芦苦竹绕宅生。其间旦暮闻何物？杜鹃啼血猿哀鸣。春江花朝秋月夜，往往取酒还独倾。岂无山歌与村笛？呕哑嘲哳难为听。今夜闻君琵琶语，如听仙乐耳暂明。莫辞更坐弹一曲，为君翻作《琵琶行》。感我此言良久立，却坐促弦弦转急。凄凄不似向前声，满座重闻皆掩泣。座中泣下谁最多？江州司马青衫湿。</p><a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      【作者】白居易 【朝代】唐
    
    </summary>
    
      <category term="默认分类" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%BB%98%E8%AE%A4%E5%88%86%E7%B1%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>长恨歌</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/08/02/%E9%95%BF%E6%81%A8%E6%AD%8C/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/08/02/长恨歌/</id>
    <published>2019-08-02T01:40:04.000Z</published>
    <updated>2019-08-02T01:41:47.855Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>汉皇重色思倾国，御宇多年求不得。</p><p>杨家有女初长成，养在深闺人未识。</p><p>天生丽质难自弃，一朝选在君王侧。</p><p>回眸一笑百媚生，六宫粉黛无颜色。</p><p>春寒赐浴华清池，温泉水滑洗凝脂。</p><p>侍儿扶起娇无力，始是新承恩泽时。</p><p>云鬓花颜金步摇，芙蓉帐暖度春宵。</p><p>春宵苦短日高起，从此君王不早朝。</p><p>承欢侍宴无闲暇，春从春游夜专夜。</p><p>后宫佳丽三千人，三千宠爱在一身。</p><p>金屋妆成娇侍夜，玉楼宴罢醉和春。</p><p>姊妹弟兄皆列土，可怜光彩生门户。</p><p>遂令天下父母心，不重生男重生女。</p><p>骊宫高处入青云，仙乐风飘处处闻。</p><p>缓歌慢舞凝丝竹，尽日君王看不足。</p><p>渔阳鼙鼓动地来，惊破霓裳羽衣曲。</p><p>九重城阙烟尘生，千乘万骑西南行。</p><p>翠华摇摇行复止，西出都门百余里。</p><p>六军不发无奈何，宛转蛾眉马前死。</p><p>花钿委地无人收，翠翘金雀玉搔头。</p><p>君王掩面救不得，回看血泪相和流。</p><p>黄埃散漫风萧索，云栈萦纡登剑阁。</p><p>峨嵋山下少人行，旌旗无光日色薄。</p><p>蜀江水碧蜀山青，圣主朝朝暮暮情。</p><p>行宫见月伤心色，夜雨闻铃肠断声。</p><p>天旋地转回龙驭，到此踌躇不能去。</p><p>马嵬坡下泥土中，不见玉颜空死处。</p><p>君臣相顾尽沾衣，东望都门信马归。</p><p>归来池苑皆依旧，太液芙蓉未央柳。</p><p>芙蓉如面柳如眉，对此如何不泪垂。</p><p>春风桃李花开日，秋雨梧桐叶落时。</p><p>西宫南内多秋草，落叶满阶红不扫。</p><p>梨园弟子白发新，椒房阿监青娥老。</p><p>夕殿萤飞思悄然，孤灯挑尽未成眠。</p><p>迟迟钟鼓初长夜，耿耿星河欲曙天。</p><p>鸳鸯瓦冷霜华重，翡翠衾寒谁与共。</p><p>悠悠生死别经年，魂魄不曾来入梦。</p><p>临邛道士鸿都客，能以精诚致魂魄。</p><p>为感君王辗转思，遂教方士殷勤觅。</p><p>排空驭气奔如电，升天入地求之遍。</p><p>上穷碧落下黄泉，两处茫茫皆不见。</p><p>忽闻海上有仙山，山在虚无缥渺间。</p><p>楼阁玲珑五云起，其中绰约多仙子。</p><p>中有一人字太真，雪肤花貌参差是。</p><p>金阙西厢叩玉扃，转教小玉报双成。</p><p>闻道汉家天子使，九华帐里梦魂惊。</p><p>揽衣推枕起徘徊，珠箔银屏迤逦开。</p><p>云鬓半偏新睡觉，花冠不整下堂来。</p><p>风吹仙袂飘飖举，犹似霓裳羽衣舞。</p><p>玉容寂寞泪阑干，梨花一枝春带雨。</p><p>含情凝睇谢君王，一别音容两渺茫。</p><p>昭阳殿里恩爱绝，蓬莱宫中日月长。</p><p>回头下望人寰处，不见长安见尘雾。</p><p>惟将旧物表深情，钿合金钗寄将去。</p><p>钗留一股合一扇，钗擘黄金合分钿。</p><p>但教心似金钿坚，天上人间会相见。</p><p>临别殷勤重寄词，词中有誓两心知。</p><p>七月七日长生殿，夜半无人私语时。</p><p>在天愿作比翼鸟，在地愿为连理枝。</p><p>天长地久有时尽，此恨绵绵无绝期。</p><a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      【作者】白居易 【朝代】唐
    
    </summary>
    
      <category term="默认分类" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%BB%98%E8%AE%A4%E5%88%86%E7%B1%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Debug</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/07/31/Debug/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/07/31/Debug/</id>
    <published>2019-07-31T09:17:30.000Z</published>
    <updated>2019-08-02T02:36:53.007Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  我是“程序漏洞”，即俗称的bug，不同于我那些在开发环境就被发现的短命兄弟们，我一直隐姓埋名，苟活到了生产环境，并暗中观察着程序外的世界。</p><p>  从摄像头传回的数据来看，今天屏幕前坐着的仍是那个秃顶油腻中年男子——我的夙敌，两个月来，他一直致力于发现我的蛛丝马迹，好几次我都是险死还生。</p><p>  一阵信息扰动传来，屏幕右下角的通讯软件闪烁起来，网络中传来一条id叫“老板”的人发来的讯息——“小陈，今年还是你值班。”这让我的逻辑模块十分费解——明明老板比秃头年纪要小，怎么叫他“小陈”呢？</p><p>  秃头蹙眉，回道：“可是老板，去年就是我，我已经两年没回家见二老了。”</p><p>  老板道：“你好好工作，赚了钱给他们买些补品，不就尽了孝道吗？我这是给你奋斗的机会啊！”</p><p>  秃头怒目圆睁，喘着粗气飞速在聊天框输入了一串字符——“01000011 01001110 01001101……”，正在这时，他的手机响了起来，扬声器捕捉到了他的声音——</p><p>  “老婆。”</p><p>  “我也没有办法，工作也是为了养家，你理解一下——”</p><p>  “当然是家人重要，但不工作怎么养活一家三口？何况你肚子里又有了——”</p><p>  “不是怪你！不是怪你！全是我的错，这样吧，等忙完这一阵，我一定带你和晨晨出去旅游，咱好好放松一下。”</p><p>  “又要交补课费？上次不是才交……6000！这个月还有房贷……孕检吗？我记得了。”</p><p>  “不用麻烦岳父岳母了，我来想办法，怎么说我也是一家之主嘛。”</p><p>  “晚安，有事千万打我电话。”</p><p>  他挂断了电话，揉了揉惺忪的睡眼，看了看聊天框未发送的消息，叹了一大口气，默默地全部删除掉。</p><p>  他的手机又响了——</p><p>  “妈！”</p><p>  “我没事，身体好得很！您不用瞎操心！能有什么事，我都当爹的人了，能照顾好自己的。”</p><p>  “我实在没有办法，工作忙。明年，明年我准回来。”</p><p>  “我不累，我自己有分寸的，哪有那么容易猝死的。老板栽培，看得起我——不说这个了，爸还在生气？”</p><p>  “您劝劝他吧，我明年一定回！”</p><p>  “诶！拜拜。”</p><p>  他摘掉了眼镜，捂住了双眼，几分钟后，用湿润的双手，给老板发了一条“谢谢”。</p><p>  谢什么呢？我的逻辑模块又开始费解了，真希望我能有人类的情感模块啊。老板显然就听懂了，他回复道：“你知道就好，这几个月你天天精神不好，也不好好干活，你那个部门有个小伙子每天加班到4点呢！你的工资那么高，下面的年轻人都盯着你的位置呢，你这让我很为难啊。”</p><p>  秃子回道：“我知道，家里最近有些情况，我一定注意，不会让私生活影响工作了，老板你看能不能加薪？”</p><p>  老板道：“这个月内，你先把线上那个bug给我解决了再说吧。”</p><p>  于是我的日子越来越难过了，秃子开始没日没夜地盯着屏幕，左手PageDown，右手滚轮，我的世界里一道侦查的光从天逡巡，所到之处，天崩地裂、山摧海啸，世界开始崩坏了，我放眼望去，容身之所已经所剩无几了。</p><p>  天啊！秃子终于查到了那条调用链，我被逼到了悬崖边，万丈深渊下是灼热的熔浆，我已经无路可退了。</p><p>  这就是我的终焉了，我想。</p><p>  我记下了时间戳——“1549209599”，希望有人能帮我写在墓志铭——bug日志上。</p><p>  我的生命慢慢消逝，临死前，我看到秃子闭着眼点了一颗烟，嘴角带着似有若无的笑，仿佛在追蹑往昔峥嵘岁月，忽然一阵信息扰动传来——“你干的不错，bug修复了，加薪的事情我想了想，不能答应你。明天你自愿离职吧。”</p><p>  秃子的笑僵在了嘴角上。</p>  <a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      短篇小说转载自网络
    
    </summary>
    
      <category term="默认分类" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%BB%98%E8%AE%A4%E5%88%86%E7%B1%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>优秀古诗文对人生的价值及意义</title>
    <link href="http://yoursite.com/2019/07/31/%E4%BC%98%E7%A7%80%E5%8F%A4%E8%AF%97%E6%96%87%E5%AF%B9%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E4%BB%B7%E5%80%BC%E5%8F%8A%E6%84%8F%E4%B9%89/"/>
    <id>http://yoursite.com/2019/07/31/优秀古诗文对人生的价值及意义/</id>
    <published>2019-07-31T06:48:23.000Z</published>
    <updated>2019-08-02T01:36:58.391Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>优秀古诗文如今得到国家层面的高度重视，是一件大快人心的好事情。文化需要传承。如果将老祖宗的精神文明彻底丢至脑后，那么我们无疑将变成精神的流浪者，灵魂无所归依。笛卡尔说：“人是一根有思想的芦苇。”思想从何而来？思想就要从传统开始。作为中国人，思想的厚度和广度，必须从传统的优秀诗文阅读开始。部分经典的作品，还应该做到熟烂于心。</p><p>一度时期，我们的青少年以洋文为时髦，外语学得比母语好，动辄就是“my  god!”洋鬼子遍地都是。这是社会的悲哀，更是教育的倒退。固然，为了适应全球一体化发展形势，学习外语是必要的。但作为一名中国人，应该要把母语的精髓深刻领悟透彻。英国人还在继续学习研读莎士比亚的作品，甚至专门开设相关的课程。德国人也在深入诵读歌德的相关作品，发达国家尚且如此，我们更应该强基固本，继承和发扬传统。</p><p>最近几天，我督促孩子完成班主任老师布置的暑假作业，与他一起诵读《三字经》，觉得特别兴趣。读的过程中，也会对里面的部分语句进行诠释，现场教育启发，让孩子树立正确的价值观。比如“苏老泉，二十七；始发愤，读书籍；彼既老，犹悔迟。尔小生，宜早思。若梁灏，八十二。对大廷，愧多士。彼既成，众陈异，而小生，宜立志。”抓紧时间充分学习，以真实的历史人物来进行说明，发挥榜样的激励作用。说实在话，我小时候没有受到这样的教育。一方面书籍太少，没有积累多少经典的诗文。一方面父母太忙。管教了学生，自然忽略了我。</p><p>传统优秀古诗文在当下得到大力弘扬和高度的推广，与国与民，都有着极其重要的价值功能。</p><p>作用之一：启迪教化，促进道德完善。大家都在抨击国人的道德素质低下，就是改革开放以来，我们只忙于经济建设，物质条件越来越好，却忽略了精神文明建设。追求了技术的革新，忽略了灵魂的修补。优秀诗文的重温，能让我们从中汲取到正能量。比如做人讲究诚信，一诺千金。对爱情的忠贞之美，“执子之手，与子偕老。”对人生的追求，“天行健，君子当自强不息。”与生命的抗争，“老骥伏枥，志在千里。烈士暮年，壮心不已。”满满的正能量，与传统优秀诗文相伴，我们的内心世界必定是丰盈而厚重的。</p><p>作用之二：传承发扬，助推文化发展。所有伟大的作家、思想家、教育界、科学家，包括经济学家、数学家等，无不从过往的经典中吸取到丰富的精神养料。文化的逐步推进，也要建立在传统的文化基础之上。没有无水之源，没有无木之本。东西方文明都是在融合之中，取长补短，得以提升、修正，继续发展。</p><p>作用之三：认同寻根，建立民族自信。通过阅读大量的古诗文，我们才能感受到中国作为四大文明古国的伟大之处。建安文章，辉煌的唐诗宋词元曲，让我们见证了文化的多元和丰富。《三国演义》深受日本人的喜爱。《孙子兵法》也倍受外国的称赞。通过阅读和了解这些优秀古诗文，让我们窥探到我国古代文明的博大，拥有强大的自豪感。</p><p>作用之四：吸纳运用，提升语言表达。传统古诗文虽然理解起来有隔离感，可却是语言的精粹，概括性极强。现代不少作家，都是凭借背诵大量的古诗文，积累起扎实的语言功底。比如巴金背诵《古文观止》，矛盾背诵《红楼梦》，郑振铎背诵《左传》。史学家范文澜背诵《文心雕龙》。“熟读唐诗三百首，不会作诗也会吟。”讲得就是如此。语言表达能力的形成，就是如此形成的。传统古诗文经过时间的沉淀和考验，能遗传下来的，都是文采斐然，思想性和艺术性紧密结合。</p><p>以后，还有好好补习一些经典的古诗文作品。重温我的《古文观止》。引导孩子完整地背诵《三字经》后，还是以朗朗上口的唐诗为主，多方面培养孩子的三观，也提升他的语言积累。</p><a id="more"></a>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      优秀古诗文对人生的价值及意义
    
    </summary>
    
      <category term="默认分类" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%BB%98%E8%AE%A4%E5%88%86%E7%B1%BB/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
